Sarat agar sebuah device dapat saling berkomunikasi adalah ...
a. memiliki jenis device yang sama
b. memiliki jenis media yang sama
c. memiliki jenis protokol yang sama
d. memiliki jenis kabel yang sama
answer: C

keuntungan dari penggunaan kabel UTP adalah ...
a. easy to install, commonly available, popular, max speed 1Gbps
b. low emissions, less susceptible to interference, max speed 100 Mbps
c. least susceptible to interference of all copper media, max speed 100 Mbps
d. more secure , long distance , not susceptible to EMI, highest speeds, max speed 10Gbps - 100Gbps
answer: a

keuntungan dari penggunaan kabel COAXIAL adalah ...
a. easy to install, commonly available, popular, max speed 1Gbps
b. low emissions, less susceptible to interference, max speed 100 Mbps
c. least susceptible to interference of all copper media, max speed 100 Mbps
d. more secure , long distance , not susceptible to EMI, highest speeds, max speed 10Gbps - 100Gbps
answer: c

keuntungan dari penggunaan kabel STP adalah ...
a. easy to install, commonly available, popular, max speed 1Gbps
b. low emissions, less susceptible to interference, max speed 100 Mbps
c. least susceptible to interference of all copper media, max speed 100 Mbps
d. more secure , long distance , not susceptible to EMI, highest speeds, max speed 10Gbps - 100Gbps
answer: b

keuntungan dari penggunaan kabel Fiber Optic adalah ...
a. easy to install, commonly available, popular, max speed 1Gbps
b. low emissions, less susceptible to interference, max speed 100 Mbps
c. least susceptible to interference of all copper media, max speed 100 Mbps
d. more secure , long distance , not susceptible to EMI, highest speeds, max speed 10Gbps - 100Gbps
answer: d

Tipe transmisi dimana memiliki ciri-ciri sebagai berikut :<br>1. bandwidth 100%<br>2. hanya bisa transmit atau receive
a. simplex
b. half duplex
c. full duplex
answer: b

sebuah data 1 GB dikirimkan melalui jaringan peer to peer menggunakan media ethernet dengan tipe transmisi full duplex. maka waktu yang diperlukan untuk mengirimkan data tersebut adalah ...
a. 1s
b. 2s
c. 10s
d. 20s
e. 100s
answer: d

sebuah data 1 GB dikirimkan melalui jaringan peer to peer menggunakan media ethernet dengan tipe transmisi half duplex. maka waktu yang diperlukan untuk mengirimkan data tersebut adalah ...
a. 1s
b. 10s
c. 100s
d. 1000s
e. tidak ada jawaban
answer: e

Dibawah ini yang merupakan aplikasi syncronous adalah ...
a. http
b. smtp
c. video chat
d. dns
answer: c

protokol untuk web adalah ...
a. smtp
b. icmp
c. http
d. ftp
answer: c

apakah kepanjangan dari URL ...
a. Uniform Resource Identifier 
b. Uniform Relocator Identifier 
c. Uniform Resource Identity 
d. Unity Resource Identifier 
e. Unity Resource Identity 
answer: a

Email menggunakan protokol ...
a. http
b. dns
c. ftp
d. smtp
answer: d

NTP merupakan aplikasi server yang digunakan untuk ...
a. layanan untuk web server
b. layanan untuk penamaan domain
c. layanan untuk email
d. layanan untuk waktu
e. layanan untuk transfer file
answer: d

one device will send the message to exactly one destination device. method of ...
a. unicast
b. multicast
c. broadcast
answer: a

sarat sebuah komputer dalam jaringan dapat saling berkomunikasi adalah ...
a. memiliki ip yang sama
b. memiliki broadcast id yang sama
c. memiliki network id yang sama
answer: c

192.168.1.20/27 berapa subnet mask nya...
a. 255.255.255.0
b. 255.255.255.128
c. 255.255.255.224
d. 255.255.255.255
answer: c

192.168.1.20/25 Berapa maksimal Host/IP yang bisa dipakai...
a. 255
b. 126
c. 62
d. 30
e. 14
answer: b

dari gambar dibawah ini , jika diberi bit netmask 25 maka ketiga komputer tersebut tidak dapat berhubungan...
a. benar
b. salah
answer: a

Konektor apa yang digunakan type kabel coaxial ……
a. BNC
b. RJ-11
c. RJ-45
d. RG-9
e. Antena
answer: a

Kecepatan transfer data dalam jaringan diukur dalam satuan...
a. Hz
b. Kbps
c. Bit
d. Byte
e. dB
answer: c

Perintah yang digunakan untuk mengatahui no MAC NIC adalah...
a. Localhost
b. Run
c. Ipconfig
d. CMD
e. Ping
answer: c

Berapakah Net Id dari IP 10001100.10000010.00000101.00000001
a. 140.132
b. 141.130
c. 140.130
d. 140.131
e. 140.132
answer: d

Class pada IPv4 yang digunakan untuk multicast address adalah ...
a. Class A
b. Class B
c. Class C
d. Class D
e. Class E
answer: d

Bit pada IPv4 yang berfungsi identifikasi network address adalah...
a. Bit network address
b. Bit host Address 
c. Bit class
d. Oktet 
e. Bit Oktet
answer: a

Subnet Mask yang dapat digunakan pada IP kelas B adalah….

a. 255.0.0.0

b. 255.255.0.0

c. 255.255.255.248

d. 255.255.255.0
answer: b

Jenis topologi yang memiliki node tengah sebagai pusat penghubung dari suatu jaringan adalah topologi…. 
a. Topologi Bus
 
b. Topologi Ring
 
c. Topologi Tree
 
d. Topologi Star 
answer: d

Protokol yang digunakan untuk alamat sebuah PC disebut….
a. SMTP
b. POP3
c. IMAP 
d. TCP/IP
answer: d

Alat yang berfungsi untuk menghubungkan 1 PC dengan PC lainya dalam suatu jaringan local yang bersifat “Manage” , memiliki table ARP dan tidak berfungsi untuk pemfilrter paket adalah ….

a. Router

b. Switch

c. Hub

d. Access Point
answer: b

Walky Talky termasuk kedalam jenis transmisi….

a. Tripleks

b. Half Duplex 

c. Full Duplex

d. Simplex
answer: b